跳閘的經濟原理 就係多人跳 捉幾個 圍番條數黨鐵都係有損失

如果少人跳 對方日日守住 多人被捕 咁就得不償失
講得清楚 D
假設票價平均係 $10
如果有100 個人跳閘 被人捉到2個 罰左 $1000
其餘98個人 既得益就係 $980 淨蝕 $20

黨鐵最後賺定蝕 係要睇 成功同失敗數字既比例
而家好多人守黨鐵 咁失敗既數字必然會上升
不過黨鐵係無可能 24小時守住守到 2046 的

佢話人黎守都係cost

搵人

分分鐘唔係黨鐵既 cost
似乎當中有藍絲/休班警/卧底警

差佬唔行咇轉守港鐵

好多廢老食飽冇屎屙喺度幫捉人，屌你老母自己就兩蚊撚

咩啊

點解唔直接唔搭呢，又唔會比人捉
你有100人唔搭，已經係1000淨損失
你100人跳閘，比人捉到兩個，就等如無做過嘢。。。

各有各好
大部份人如果唔搭地鐵會犠牲左搭地鐵所節省既時間

唔搭鐵，佢地鋪租廣告收入減，仲化算
有罷搭就罷搭

其實大家小心啲 一個都唔會有損失

吓，但比人捉到你計返你都係等如幫襯咗咋喎。。。

依家變$5000 啦

你咁計係 double count

出面有 post 話係流料 你有無 FC?

FC左 即場俾都係500

唔係啊
原本唔搭
付費係0
獲得嘅服務都係0

你跳閘，但100個人跳，有兩個人比人捉到
罰款係1000蚊
獲得嘅服務都係1000蚊

真係同幫襯，無咩分別喎。。。

[重要!] 全部入黎!! 跳閘前必睇注意事項!!

求留言幫推

sor 我錯

你假設緊黨鐵營運無成本

佢地有糧出

你跳唔跳，車都照開嘅。大部份都係fixed cost

只係差請人捉跳閘果少少人工，但果少少等如喺月台放多個波板糖人。

港鐵只要cut幾個波板糖轉去捉跳閘，已經接近係0損失

我唔反對搭其它交通工具
我認為 "跳閘 同 搭其它交通工具 比較邊個好D"
呢個命題好難有一個確切既答案
因為有好多 externality 無法量化

點解唔直接唔搭

佢請d柒頭返黎睇閘佢好撚蝕其實